# hw5

Задача 17.1: Сделайте класс User с публичным свойствами name (имя) и surname (фамилия).
Задача 17.2: Сделайте класс Employee, который будет наследовать от класса User и добавлять salary (зарплата). 	
Задача 17.3: Сделайте класс City с публичными свойствами name (название города) и population (количество населения). 	
Задача 17.4: Создайте 3 объекта класса User, 3 объекта класса Employee, 3 объекта класса City, и в произвольном порядке запишите их в массив $arr. 	
Задача 17.5: Переберите циклом массив $arr и выведите на экран столбец свойств name тех объектов, которые принадлежат классу User или потомку этого класса. 	
Задача 17.6: Переберите циклом массив $arr и выведите на экран столбец свойств name тех объектов, которые НЕ принадлежат классу User или потомку этого класса. 
Задача 17.7: Переберите циклом массив $arr и выведите на экран столбец свойств name тех объектов, которые принадлежат именно классу User, то есть не классу City и не классу Employee. 	

Задача 18.1: Сделайте класс Post (должность), в котором будут следующие свойства, доступные только для чтения:name (название должности) и salary (зарплата на этой должности). 	
Задача 18.2: Создайте несколько объектов класса Post: программист, менеджер водитель.
Задача 18.3: Сделайте класс Employee (работник), в котором будут следующие свойства: name (имя) и surname (фамилия). Пусть начальные значения этих свойств будут передаваться параметром в конструктор. 	
Задача 18.4: Сделайте геттеры и сеттеры для свойств name и surname. 	
Задача 18.5: Пусть теперь третьим параметром конструктора будет передаваться должность работника, представляющая собой объект класса Post. Укажите тип этого параметра в явном виде.
Задача 18.6: Сделайте так, чтобы должность работника (то есть переданный объект с должностью) записывалась в свойство post. 	
Задача 18.7: Создайте объект класса Employee с должностью программист. При его создании используйте один из объектов класса Post, созданный нами ранее. 	
Задача 18.8: Выведите на экран имя, фамилию, должность и зарплату созданного работника. 	
Задача 18.9: Реализуйте в классе Employee метод changePost, который будет изменять должность работника на другую. Метод должен принимать параметром объект класса Post. Укажите в методе тип принимаемого параметра в явном виде. 	

Задача 19.1: Есть класс User из задачи 3.
Задача 19.2: Сделайте класс Employee, который будет наследовать от класса User и расширьте его 1 новым свойством и 1 новым методом.
Задача 19.3: Сделайте класс Programmer, который будет наследовать от класса Employee. Пусть новый класс имеет свойство langs, в котором будет хранится массив языков, которыми владеет программист. Сделайте также геттер и сеттер для этого свойства. 	
Задача 19.4: Сделайте класс Driver (водитель), который будет наследовать от класса Employee. Пусть новый класс добавляет следующие свойства: водительский стаж, категория вождения (A, B, C, D), а также геттеры и сеттеры к ним.
Задача 19.5: Добавьте в класс User 1 свойство и 2 метода для него, которые нельзя будет использовать снаружи класса, но можно будет использовать в классе  Driver. Используйте это свойство и методы.
Задача 19.6: Сделайте аналогичные действия (как в задаче 19.5), только для класса Employee и Programmer соответственно.

Задача 20.1: Есть класс Student из задачи 8. Если по ходу выполнения данного задания понадобятся новые свойства - создайте их.
Задача 20.2: Добавьте в этот класс валидатор для проверки имени и фамилии курс-координатора, сделайте так, чтобы его можно было использовать в классах наследниках.
Задача 20.3: Создайте новый класс (на ваше усмотрение), который будет наследоваться от класса Student .
Задача 20.4: Переопределите родительский метод валидатор, чтобы он проверял еще и отчество курс-координатора, помимо родительской проверки. 

Задача 21.1: Сделайте класс User, в котором будут следующие свойства только для чтения: name (имя), surname (фамилия), Начальные значения этих свойств должны устанавливаться в конструкторе. Сделайте также геттеры этих свойств. 	
Задача 21.2: Сделайте так, чтобы третьим параметром в конструктор передавалась дата рождения работника в формате год-месяц-день. Запишите ее в свойство birthday. Сделайте геттер для этого свойства. 	
Задача 21.3: Сделайте приватный метод calculateAge, который параметром будет принимать дату рождения, а возвращать возраст с учетом того, был ли уже день рождения в этом году, или нет. 	
Задача 21.4: Сделайте так, чтобы метод calculateAge вызывался в конструкторе объекта, рассчитывал возраст пользователя и записывал его в приватное свойство age. Сделайте геттер для этого свойства. 	
Задача 21.5: Сделайте класс Employee, который будет наследовать от класса User. Пусть новый класс имеет свойство salary, в котором будет хранится зарплата работника. Зарплата должна передаваться четвертым параметром в конструктор объекта. Сделайте также геттер для этого свойства. 	

Задача 22.1: Сделайте класс ArraySumHelper.
Задача 22.2: Добавьте в него метод, который будет принимать первым аргументом массив чисел, а вторым - число, во сколько раз нужно умножить каждый из элементов массива. Метод должен возвращать итоговый массив с умноженными элементами.
Задача 22.3: Пусть дан массив с числами. Найдите с помощью класса 		ArraySumHelper сумму квадратов элементов этого массива.
Задача 22.4: Переделайте класс ArraySumHelper на работу с статикой.

Задача 23.1: Сделайте класс Num, у которого будут два публичных статических свойства: num1 и num2. Запишите в первое свойство число 2, а во второе - число 3. Выведите сумму значений свойств на экран. 	
Задача 23.2: Добавьте в класс Num, два приватны статических свойства: num3 и num4. Пусть по умолчанию в свойстве num3 хранится число 3, а в свойстве num4 - число 5. 
Задача 23.3: Добавьте в класс Num метод getSum, который будет выводить на экран сумму значений свойств num3 и num1. 	
Задача 23.4: Добавьте в класс Num две константы (названия и значения придумайте сами исходя из логики использования констант). Выведите на экран значение первой константы напрямую, и значение второй константы через геттер.

Задача 24.1:: Пусть у нас дан такой интерфейс UserInterface - https://gist.github.com/aksafan/973157d6ddb36dd24e3e901b7e9a5fcf
Задача 24.2: Сделайте класс User, который будет реализовывать данный интерфейс.

Задача 25.1: Сделайте интерфейс CubeInterface, который будет описывать фигуру Куб.
Задача 25.2: Пусть ваш интерфейс описывает конструктор, параметром принимающий сторону куба, а также методы для получения объема куба и площади поверхности. 	
Задача 25.3: Сделайте класс Cube, реализующий интерфейс CubeInterface.

Задача 26.1: Сделайте интерфейс UserInterface, который будет описывать юзера.
Задача 26.2: Предполагается, что у юзера будет имя и возраст и эти поля будут передаваться параметрами конструктора. 	
Задача 26.3: Пусть ваш интерфейс также задает то, что у юзера будут геттеры (но не сеттеры) для имени и возраста. 	
Задача 26.4: Сделайте класс User, реализующий интерфейс UserInterface.

Задача 27.1: Сделайте интерфейс UserInterface с методами getName, setName, getAge, setAge. 
Задача 27.2: Сделайте интерфейс EmployeeInterface, наследующий от интерфейса UserInterface и добавляющий в него методы getSalary и setSalary. 	
Задача 27.3: Сделайте класс Employee, реализующий интерфейс EmployeeInterface.

Задача 28.1: Сделайте интерфейс Figure (простая фигура), который будет иметь методы getSquare и getPerimeter.
Задача 28.2: Сделайте интерфейс Figure3d (трехмерная фигура),который будет иметь метод getVolume (получить объем) и метод getSurfaceSquare (получить площадь поверхности).
Задача 28.3: Сделайте класс Cube (куб), который будет реализовывать интерфейс Figure3d. 	
Задача 28.4: Создайте несколько объектов класса Quadrate, несколько объектов класса Rectangle и несколько объектов класса Cube (внимательно продумайте используемые интерфейсы). Запишите их в массив $arr в случайном порядке. 	
Задача 28.5: Переберите циклом массив $arr и выведите на экран только площади объектов реализующих интерфейс Figure. 	
Задача 28.6: Переберите циклом массив $arr и выведите для плоских фигур их площади, а для объемных - площади их поверхности. 	

Задача 29.1: У нас есть интерфейсы из задачи 28, плюс сделайте интерфейс Tetragon (четырехугольник), у которого будут гетеры для для всех четырех сторон четырехугольника.
Задача 29.2: Сделайте так, чтобы класс Rectangle реализовывал два интерфейса: и Figure, и Tetragon. 	
Задача 29.1: Сделайте интерфейс Circle (круг) с методами getRadius (получить радиус) и getDiameter (получить диаметр). 	
Задача 29.3: Сделайте так, чтобы класс Disk реализовывал два интерфейса: и Figure, и Circle. 

Задача 30.1: Дано: нам необходимо работать с геометрическими фигурами, например, с квадратами, прямоугольниками, треугольниками и так далее. Пусть каждая фигура будет описываться своим классом, при этом мы хотим сделать так, чтобы каждый класс 	имел метод для вычисления площади и метод для вычисления периметра фигуры, также, метод для нахождения суммы площади и периметра. 	
Задача 30.2: Придумайте и реализуйте архитектуру для данной логики через абстрактный класс и классы конкретных фигур. Помните, что у каждой фигуры есть свои особенности, их нужно учитывать.

Задача 31.1: Реализуйте архитектуру из задачи 30, теперь используя интерфейсы.
Задача 31.2: Сделайте класс FiguresCollection, который будет хранить в себе массив объектов-фигур.
Задача 31.3: Сделайте в классе FiguresCollection метод addFigure	для добавления объектов в коллекцию (в массив свойства класса). Позаботьтесь о том, чтобы данный метод 100% принимал аргументом именно какую-то из фигур (любую).
Задача 31.4: Сделайте в классе FiguresCollection метод getTotalSquare, находящий полную площадь фигур всей коллекции (всего массива). Подсказка: у каждой фигуры должен быть способ найти площадь.

Задача 32.1: Реализуйте трейт Helper, содержащий приватные свойства name и age, а также их геттеры.
Задача 32.2: Реализуйте класс Country (страна) со свойствами name (название), age (возраст), population (количество населения) и геттерами (по надобности) для них.
Задача 32.3: Реализуйте класс User, в конструкторе которого задаются свойства 	name и age по аналогии с задачей 32.2.
Задача 32.4: Пусть наш классы для сокращения своего кода используют, уже созданный в задаче 32.1, трейт Helper. При надобности, отрефакторите код наших классов.

Задача 33.1: Сделайте 3 трейта с названиями: Trait1, Trait2 и Trait3. Пусть в первом трейте будет метод method1, возвращающий 1, во втором трейте - метод method2, возвращающий 2, а в третьем трейте - метод method3, возвращающий 3.Пусть все эти методы будут приватными. 
Задача 33.2: Сделайте класс Test, использующий все три созданных нами трейта. Сделайте в этом классе публичный метод getSum, возвращающий сумму результатов методов подключенных трейтов.

Задача 40.1: Есть класс Building (здание). Нам нужно создать класс PrivateHouse (частный дом), класс ApartmentHouse (многоквартирный дом), класс Dugout (землянка), класс Fridge (холодильник), класс Wardrobe (шкаф), класс Microwave (микроволновка).
Задача 40.2: У всех этих классов есть некоторые схожие элементы и функционал (к примеру, двери/окна, которые могут открываться/закрываться). Ваша задача создать все эти классы таким образом, чтобы уменьшить до минимума повторение кода и оптимизировать его использование. Помните о различиях в является и имеет.

Задача 45.1: У каждого из вас есть библиотека, написанная по второй домашке. Ваша задача, установить себе в проект все библиотеки каждого студента группы и использовать любой функционал с каждой библиотеки.
Задача 45.2: То есть, результатом выполнения этого задания будет:
13 установленных через композер библиотек;
13 вызванных методов, по одной из каждой библиотеки (можно больше, главное, чтобы минимум по одному методу с каждой);
полностью рабочий функционал каждого вызова каждого метода.
